國會「風波」才過了5周，川普支持度回彈40個百分點！近6成共和黨人支持他再戰2024

如果美國今天立刻舉行總統大選，兩黨候選人會是誰？最新民調顯示，從彈劾審判中驚險脫身的前總統川普，依舊是多數共和黨員的心頭好！

美國政治雜誌Politico與調查機構「晨間諮詢」（Morning Consult）18日公布最新民調，約59%的共和黨民眾仍然希望川普（Donald Trump）在黨內扮演重要角色；約54%的人願意支持他參與總統候選人黨內初選。這個數字看起來似乎不算太高，但美國1月初才發生川普粉絲入侵國會山莊的暴動事件，當時民調顯示，被視為主要煽動者的川普獲得支持度只有18%，不過卻在短短幾星期內上漲逾40個百分點，聲勢相當驚人。

川普自去年11月大選結束後堅稱出現大規模舞弊，不肯承認拜登（Joe Biden）當選的合法性，並且持續號召支持者質疑選舉結果，還在1月6日國會為拜登舉行認證儀式時舉辦造勢活動，大批川粉在群情激動下闖入國會，造成5死悲劇。川普也因此被以「煽動叛亂」等罪名彈劾，但參議院在14日宣判其無罪，代表川普不會受到任何懲罰。如果被判有罪，他可能永遠不得競選或擔任公職。

《衛報》（The Guardian）報導，在國會暴動案之後，許多共和黨人痛批川普持續以言語煽動支持者，最終導致暴力事件，已經嚴重違背身為總統的職責與誓言。當時有數以萬計的共和黨員退黨抗議，多數人都認為川普應該為此背負責任。

儘管如此，川普從政五年來已經擄獲大量支持者死死效忠，他們也許短暫受到暴動的輿論影響，民調卻清楚顯示，認同川普的群體聲量已在快速回穩當中。若川普真的打算在2024年二度參選總統，他將年屆78歲。

調查顯示，川普的副總統彭斯（Mike Pence）是共和黨員第二中意的下一屆總統候選人，但支持率只有12%，被川普遠遠拋在後面。彭斯一直是川普最堅定的支持者，但在11月大選過後，川普死命要求彭斯運用參議院議長身分阻止拜登上任，彭斯則以沒有權限為由拒絕，結果川普竟與這位4年來的得力助手翻臉，還在推特上大力攻擊彭斯。彭斯本人的支持度因此下滑，國會暴動時還遭到暴民威脅性命安全。

共同佔據調查排行榜第三名的包括川普的兒子小唐納・川普（Donald Trump Jr.）以及前美國駐聯合國大使海莉（Nikki Haley），兩人支持度都是6%。海莉曾是川普任命的駐聯大使，但她也在國會暴動後公開批評川普。

「我們必須承認，他讓我們失望了，」海莉日前受訪時說：「他走上了不該走的路，而我們不該跟隨、不該聽從他的話。我們也不能讓這種事再發生一次。」

參議院宣判無罪後，川普馬上就在推特上表示：「我們很快就會再次出發，為美國的未來帶來明亮、熱力四射、無所設限的視野。」但他並未鬆口透露是否繼續從政的意向。

不過，根據《衛報》採訪的前白宮幕僚表示，川普一定會再次參選的，就算他不出來，「也一定會被徵召」。

至於共和黨其他的政治明星的支持度，跟川普相比之下可說是慘不忍睹。猶他州參議員羅姆尼（Mitt Romney）僅有4%，他在川普兩場彈劾案中都認為川普有罪。德州參議員克魯茲（Ted Cruz）雖然力挺「選舉不公」的說法，支持度也僅有3%。

食住個勢，踢走入面班建制
如果唔係GOP應該集體退黨成立新嘅黨

仲選咩
清晒 deep state 毒瘤
建立第二共和先再講

唔使2024
拜登同隻黑雞隨時要坐監，侵侵到時又會做返美國總統

deep state真係好難搞
仲要美國左膠繼續擁護共產黨

其實全美兩黨五五波
但有少部分自己黨都唔撐佢既根本好難贏

好一句驚險China Joe 奶共Lam Lam 脷, BLM 自己拎黎賤, 多元化但唔理亞洲人

明天最高法院會就選舉舞弊開庭 接唔接受再審
Trump 22個case入面 有14個都勝利

When looking at the number of cases related to the 2020 Presidential election that were decided on merits, there were only 21 cases decided so far. Of these cases, President Trump won 14. The President won 14 of 21 cases decided on merits which is two-thirds of the cases.

中國拜登：「我哋美國強烈譴責中國同香港等人權問題，依嫁我地部署緊對華政策，相信3年後應該出到手，
暫時忍尻中國釋出善意，慢慢取消侵侵咁撚硬嘅對華政策先，等中美回下氣！另外搵班傷殘膚色唔同 跨性別女權撚環保撚等，做官員改善經濟歧視等問題！美國今次掂曬。」

侵爺：「我屌你老母中國，因香港新疆問題制裁中國香港兩地官員，同埋派人去台灣建交，停撚曬中美多個範疇交流以及停止退出聯合國人權組織同世衛，增加美國本土人就業，難民就要等下冇計美國人行先好正常，炒撚曬班廢人官員換第二個上馬，美國再次偉大。」

冇執下啲字添 sor9

肥仔奧呢

參議院宣判無罪後，川普馬上就在推特上表示：「我們很快就會再次出發，為美國的未來帶來明亮、熱力四射、無所設限的視野。」但他並未鬆口透露是否繼續從政的意向。

但twitter晨早suspend咗佢個account, 呢個係咪講緊佢個official statement咋

唔好呀，1月20到而家已經咁精彩，想繼續睇

唔識, 過咗咁耐仲有用?

我侵萬歲

可惜美國已經亡左

發動內戰，唯一出路

贏左拜登就要落台？
但佢已經宣左誓而且過晒選舉人團同參議院，點改變？

蓬生呢?
居然唔係第2?

想知

抽乾華盛頓沼澤

德州六月搞獨立公投
其他州+Alberta+Saskatchewan等德洲走就重建聯盟國
佢都係等聯盟國+Texas重建再選吧

2024，一切都太遲啦

如果2024佢再選又贏埋
再叫肥仔做國務卿
小支支會唔會仲制裁佢